見到啲人係咁拎英文嚟spin普通話/簡體問題就覺得好笑

先不論普通話由來係因為蒙古入侵，受阿爾泰語系影響令濁音、入聲字消亡；清朝女真滅中國時又大量清洗官話嘅漢語詞彙（五毛愛國logic：撐普通話都係漢奸，賣國賊，忘國恥！ ）
亦不講《漢字簡化方案》當中有部分破壞中文字結構嘅簡化方法造成殘缺

單從香港語言情況去討論
語言學研究有分 First language acquisition 同埋 second language acquisition
香港係 English as a second language，所有人都有sense英文唔會係first language咁交流，因為廣東話同英文唔同語系，所有語法、規律都唔一樣，唔容易混淆；
但普通話簡體字呢啲（同語系但唔同層面，但basically佢哋係北京方言片，我哋係粵方言片）係近十幾年一直搞緊香港嘅first language，所以拎埋英文一齊講嘅人應該係傻的

let statistics say the truth
以下援引香港政府統計處數據，年齡5歲以上人士

在香港出生，並以普通話作母語人口比例
2001年為3888人，佔當時人口0.1%；
2016年為10669人，佔當時人口0.27%

以普通話作慣用交談語言人口比例
2001年為55410，佔當時人口0.86%
2016年為131406，佔當時人口1.86%

以廣東話作慣用交談語言人口比例
2001年為603萬，佔當時人口90.8%
2016年為626萬，佔當時人口88.9%

能說廣東話（不論母語還是學習得來）人口比例
2006年為96.5%
2016年為94.6%

能說普通話（不論母語還是學習得來）人口比例
2006年40.2%
2016年48.6%

以上數據可見，隨著人口數字不斷增長，廣東話使用比率下跌，普通話使用比率上升
以語言習得角度嚟睇，年長嘅人比較難改變母語同社交語言，大部分的語言習慣改變相信係發生係1997年（2001年為4歲，未能收入統計之中）到2011年（2016年為5歲，納入統計數據之中）之間出生、或外地而來的「新人口」。

話冇文化侵略粵語嘅五毛，有冇得解釋下點解我哋嘅mother tongue廣東話就一路跌，但係普通話就一路升

btw 費時又有人拎英文嚟講，列埋出嚟

2015年統計數據（括號數字為2012年統計數據）

以廣州話作母語：
88.1%（90.3%） 下跌

以普通話/其他中國方言作母語：
7.6%（6.2%）上升

以廣州話/普通話/其他中國方言以外的其他語言作母語：
4.3% （2.8%）下跌

五毛會話，得咁少%改變就咪撚講啦！
你哋就梗係想我哋到99%先醒悟過嚟啦

點為之「能說」普通話？古天樂？